export let question = [
  {
    question: '소스코드를 실행할 수 있는 상태로 변환하는 과정',
    answer: '빌드',
  },
  {
    question:
      '기계어로 바로 변환되어 실행되기 때문에 가장 속도가 빠르고 보안에 유리',
    answer: '컴파일 언어',
  },
  {
    question:
      '한 줄씩 번역되어 실행되며, 컴파일하는 과정에서 메모리가 훨씬 적게 소모되고빠른 시간에 컴파일을 진행',
    answer: '인터프리터 언어',
  },
  {
    question:
      '사용자의 http 요청을 받아 웹 컨테이너에 요청을 전달하고 결과값을 받아와 사용자에게 전송하는 역할을 수행',
    answer: '웹 서버',
  },
  {
    question:
      '사용자의 요청을 받아 동적인 처리를 수행하는 프로그램 실행 부분을 배포',
    answer: 'WAS',
  },
  {
    question:
      'Java는 ( ), ( ), ( ) 등의 방식으로 패키징하여 애플리케이션을 배포',
    answer: 'jar,war,ear',
  },
  {
    question:
      '소프트웨어의 전체 생명 주기, 즉 계획, 개발, 유지보수, 폐기까지 방생하는 모든 활동을 지속적으로 관리하는 것',
    answer: '형상관리',
  },
  {
    question:
      '형상관리 대상이 되는 항목을 의미하며, 유일한 식별자가 부여되어 개별적으로 관리되는 소스 파일, 문서, 기타 사항 등이 포함',
    answer: '형상항목',
  },
  {
    question:
      '공식적으로 검토되고 협의되어 향후 기준이 되는 형상항목의 집합체를 의미',
    answer: '기준선',
  },
  {
    question:
      '개발 완료된 시스템이 운영 단계로 전환될 때 관련 소스 파일을 저장공간(리포지터리)으로 이관시키는 작업',
    answer: '마이그레이션',
  },
  {
    question:
      '관리 대상을 형상관리 시스템으로 일괄 전송하여 압축, 암호화한 후에 저장, 관리하는 저장 공간',
    answer: '리포지터리',
  },
  {
    question:
      '형상관리 활동을 수행하기 위해 미리 정해진 절차가 형상관리 시스템 안에 구현되어 있는 것',
    answer: '워크플로',
  },
];
